<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes_Command :: Hugo Relearn Theme</title>
    <link>https://erge.blog/systems/linux/kubernetes/kubernetes_command/</link>
    <description>Kubernetes命令使用 名称地址 描述 Kubernetes官方命令文档 Kubernetes官方文档详解 Kube-shell kubectl获取资源名称、使用命令 kubectl是kubernetes集群的命令行工具，通过它能够对集群本身进行管理，并能够在集群上进行容器化应用的安装和部署 kubectl api-resources是查看kubernetes资源命令 Kubernetes中所有的内容都抽象为资源，所有命令都是围绕资源操作、执行 资源分类 资源名称 缩写 描述 集群级别资源 nodes no 集群组成部分 集群级别资源 namespaces ns 隔离Pod Pods Pods po 装载容器 Pod资源控制器 replicationcontrollers rc 比较原始的Pod控制器，已经被废弃，由ReplicaSet替代 — replicasets rs 保证指定数量的Pod运行，并支持Pod数量变更，镜像版本变更 — deployments deploy 通过控制ReplicaSet来控制Pod，并支持滚动升级、版本回退 — daemonsets ds 在集群中的指定Node上都运行一个副本，一般用于守护进程类的任务 — jobs — 它创建出来的Pod只要完成任务就立即退出，用于执行一次性任务 — cronjobs cj 它创建的Pod会周期性的执行，用于执行周期性的任务 — horizontalpodautoscalers hpa 可以根据集群负载自动调整Pod的数量，实现削峰填谷 Pod资源控制器 statefulsets sts 管理有状态的应用 服务发现资源 services svc 统一Pod对外接口 服务发现资源 ingress ing 统一Pod对外接口 存储资源 volumeattachments — 存储 — persistentvolumes pv 存储 存储资源 persistentvolumeclaims pvc 存储 配置资源 configmaps cm 配置 配置资源 secrets — 配置 常用命令 命令 翻译 命令作用 — run 运行 在集群中运行一个指定的镜像 — get 获取 获取显示一个或多个资源 — set 设置 设置一个对象的特定特征 — create 创建 从文件或标准输入创建资源 — edit 编辑 编辑服务器上的资源 — patch 更新 更新一个资源，更新资源的字段 — apply 应用 通过文件名或标准输入将配置应用于资源 — replace 替换 用文件名或标准输入替换资源 — delete 删除 delete按文件名、标准输入、资源和名称，或按资源和标签选择器删除资源 — api-resources — 打印服务器上支持的API资源 — api-versions — 打印服务器上支持的API版本，格式为group/version 常用命令 version 版本 打印客户端和服务器版本信息 中级命令 命令 翻译 命令作用 — cp 复制 在Pod内外复制文件 — exec 执行 在容器中执行命令 — label 标签 更新资源上的标签 — logs 日志 打印pod中容器的日志 — attach 缠绕 进入运行中的容器、附加到正在运行的容器 — describe 描述 describe显示特定资源或资源组的详细信息 — expose 暴露 将复制控制器、服务、部署或pod暴露为新的Kubernetes服务Service — explain 解释 展示资源类型、属性文档，获取资源控制器字段使用 — annotate 注释 更新资源上的注释 — rollout 首次展示 管理资源的发布，查看、更新Pods版本发布 — scale 手动扩容、缩容 扩(缩)容Pod的数量,为Deployment、ReplicaSet或Replication Controller设置新的大小 — autoscale 监控CPU、内存自动扩容、缩容 自动调整Pod的数量，自动缩放Deployment、ReplicaSet、StatefulSet或ReplicationController — plugin — 提供与插件交互的实用程序 — taint 污点 taint节点上设置污点 中级命令 config — 修改kubeconfig文件 高级命令 命令 翻译 命令作用 — top 顶部显示资源（CPU/内存）使用情况 — auth 检查授权 — diff 对比 对比实时版本与将要应用的版本之间的差异 — wait 等待 等待实验：等待一个或多个资源的特定条件 proxy 代理 运行到Kubernetes API服务器的代理 cordon 警戒线 警戒线 将节点标记为不可调度 uncordon uncordon将节点标记为可调度 drain 排水 排水节点准备维护 completion 完成输出指定shell的shell完成代码（bash或zsh） certificate 证书 修改证书资源 cluster-info 集群信息 显示集群信息 port-forward 转发 将一个或多个本地端口转发到一个pod debug 调试 创建调试会话以对工作负载和节点进行故障排除 高级命令 kustomize 从目录或URL构建一个kustomization目标 品控级别(Track) 日期、时间 — 每天 daily — 每周 weekly — 常用命令：创建、删除 kubectl --help：可以通过--help查看详细的操作命令 kubectl命令的语法如下$ kubectl [command] [type] [name] [flags] command:&#x9;指定要对资源执行的操作，比如：create、get、delete type：指定资源的类型，比如：deployment、pod、service name： 指定资源的名称，名称大小写敏感 flags： 指定额外的可选参数 kubectl run --help：命令使用镜像创建容器 $ kubectl run nginx --image=nginx:1.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>xxx@gmail.com (二哥)</managingEditor>
    <webMaster>xxx@gmail.com (二哥)</webMaster>
    <lastBuildDate></lastBuildDate>
    <atom:link href="https://erge.blog/systems/linux/kubernetes/kubernetes_command/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  </channel>
</rss>